% Exercícios.
%
% Propriedades REALMENTE elementares dos espaços métricos.

\begin{exercise}
  Seja $X$ um espaço métrico.
  Mostre que, $y \in \ball{\varepsilon}{x}$ se, e somente se,
  $x \in \ball{\varepsilon}{y}$.

  \begin{answer}
    $y \in \ball{\varepsilon}{x}
    \Leftrightarrow
    d(x,y) < \varepsilon
    \Leftrightarrow
    d(y,x) < \varepsilon
    \Leftrightarrow
    x \in \ball{\varepsilon}{y}$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Em um espaço métrico $X$, mostre que para $x \in X$ e
  $\varepsilon \geq \delta > 0$,
  \begin{equation*}
    \ball{\delta}{x}
    \subset
    \ball{\varepsilon}{x}.
  \end{equation*}

  \begin{answer}
    $y \in \ball{\delta}{x}
    \Rightarrow
    d(x,y) < \delta
    \Rightarrow
    d(x,y) < \varepsilon
    \Rightarrow
    y \in \ball{\varepsilon}{x}$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Em um espaço métrico $X$, dado um ponto $x \in X$ e
  $\varepsilon > \delta > 0$ distintos,
  podemos concluir que
  \begin{equation*}
    \ball{\delta}{x}
    \subsetneq
    \ball{\varepsilon}{x}?
  \end{equation*}

  \begin{answer}
    Não. Veja o Exemplo \ref{ex:metrica_discreta}.
  \end{answer}
\end{exercise}
